'\" t
.\"     Title: \fBkgendesignerplugin\fR
.\"    Author: Richard Johnson <rjohnson@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-28
.\"    Manual: Plataformas do KDE: KDesignerPlugin
.\"    Source: Plataformas do KDE Plataformas 5.0
.\"  Language: Portuguese
.\"
.TH "\FBKGENDESIGNERPLUGI" "1" "2014\-05\-28" "Plataformas do KDE Plataformas" "Plataformas do KDE: KDesignerP"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------







.SH "NOME"
kgendesignerplugin \- Gera \*(Aqplugins\*(Aq de elementos gráficos para o Qt(TM) Designer\&.



.SH "SINOPSE"

  .HP \w'\fBkgendesignerplugin\fR\ 'u
\fBkgendesignerplugin\fR  [\fIOPÇÕES\fR...]  \fIficheiro\fR 




.SH "DESCRIÇÃO"

  
  .PP
Os \*(Aqplugins\*(Aq de elementos gráficos personalizados do
Qt(TM)
Designer normalmente seguem um padrão normal, sendo que as classes oferecidas pelo \*(Aqplugin\*(Aq fornecem na sua maioria alguma informação estática, em conjunto com a função para criar uma instância, a qual será normalmente uma simples chamada ao construtor\&. O
\fBkgendesignerplugin\fR
permite aos programadores das bibliotecas que fornecem elementos novos a criação de um desses \*(Aqplugins\*(Aq, sem ter de cria todo o código acessório associado, oferecendo um ficheiro de descrição do tipo INI\&.


  .PP
O
\fBkgendesignerplugin\fR
escolhe opções predefinidas para a maioria das definições, pelo que normalmente é necessária apenas alguma configuração mínima\&.




.SH "OPÇÕES"

  
  

    .PP
\fB\-o \fR\fB\fIficheiro\fR\fR
.RS 4

      
      
        O nome do ficheiro em C++ gerado\&. Se não for indicado, será usado o
\fIstdout\fR\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-n \fR\fB\fInome\-plugin\fR\fR
.RS 4

      
      
        Fornecido para fins de compatibilidade\&. O valor por omissão da opção \*(AqPluginName\*(Aq no ficheiro de entrada\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-g \fR\fB\fIgrupo\fR\fR
.RS 4

      
      
        Oferecido por razões de compatibilidade\&. O valor por omissão para a opção \*(AqDefaultGroup\*(Aq no ficheiro de entrada\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4

      
      
        Mostra informações sobre o autor\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4

      
      
        Mostra informações acerca da licença\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4

      
      
        Mostra um breve texto de ajuda\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4

      
      
        Mostra a informação da versão\&.

      
    .RE
  



.SH "FORMATO DO FICHEIRO"

  
  .PP
O ficheiro de entrada é um ficheiro de configuração do tipo INI (para ser mais específico, está no formato suportado pela plataforma KConfig) que descreve um conjunto de itens gráficos\&. Contém uma secção
[Global], que oferece informações gerais acerca do \*(Aqplugin\*(Aq, assim como uma secção para cada elemento que deverá ser incluído no \*(Aqplugin\*(Aq\&.


  .PP
A secção
[Global]
pode ter os seguintes elementos:


      .PP
\fIDefaultGroup\fR
.RS 4

        
        
          O valor por omissão para o item
\fIGroup\fR
nas secções das classes (por omissão: "Custom", a menos que seja usada a opção
\fB\-g\fR)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludes\fR
.RS 4

        
        
          Uma lista (separada por vírgulas) dos ficheiros de inclusão necessários (por omissão: vazio)\&. Repare que os ficheiros de inclusão definidos posteriormente no ficheiro não deverão ser indicados aqui; em vez disso, este campo serve para os ficheiros de inclusão especiais para o uso próprio do \*(Aqplugin\*(Aq, como os das classes que possuem antevisões\&.

        
      .RE
      .PP
\fIPluginName\fR
.RS 4

        
        
          O nome da classe principal em C++ no \*(Aqplugin\*(Aq (por omissão: "WidgetsPlugin", a menos que seja usada a opção
\fB\-n\fR)\&.

        
      .RE
    


  .PP
Cada classe deverá ter a sua própria secção
[\fIClassName\fR], a qual poderá incluir os seguintes elementos:


      .PP
\fICodeTemplate\fR
.RS 4

        
        
          O valor devolvido pela função
codeTemplate()
do \*(Aqplugin\*(Aq, o qual está marcado para "uso futuro" pelo
Qt(TM)
Designer (por omissão: vazio)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIConstructorArgs\fR
.RS 4

        
        
          Os argumentos a passar ao construtor da classe indicada por
ImplClass; estes deverão estar entre parêntesis (por omissão: "(parent)")\&. A única variável que é garantido estar disponível é a
\fIparent\fR, que é o
QWidget\-pai passado pelo
Qt(TM)
Designer\&.
.sp

          Este item é ignorado se estiver definido o valor de
CreateWidget\&.

        
      .RE
      .PP
\fICreateWidget\fR
.RS 4

        
        
          O código necessário para criar uma instância do elemento gráfico (por omissão: usa o
new
para criar uma instância da classe indicada pelo item
ImplClass, passando os argumentos definidos em
ConstructorArgs)\&. Veja as notas sobre o
ImplClass
e o
ConstructorArgs\&.

        
      .RE
      .PP
\fIDomXML\fR
.RS 4

        
        
          Uma descrição da UI em XML do elemento gráfico (por omissão: o valor fornecido pelos ficheiros de inclusão do \*(Aqplugin\*(Aq do
Qt(TM)
Designer)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIGroup\fR
.RS 4

        
        
          O grupo sob o qual mostrar o elemento no
Qt(TM)
Designer (por omissão: o valor do elemento
\fIDefaultGroup\fR
na secção
[Global])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIconName\fR
.RS 4

        
        
          O ficheiro de imagem ou o nome do ícone\-padrão a usar como ícone para este elemento na lista de elementos gráficos do
Qt(TM)
Designer (por omissão: um ficheiro PNG com o nome da secção, sem quaisquer dois\-pontos duplos, na pasta "pics" de um ficheiro de recursos compilado; por exemplo,
:/pics/Xpto\&.png
na secção
[Xpto], ou
:/pics/XptoOla\&.png
na secção
[Xpto::Ola])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIImplClass\fR
.RS 4

        
        
          A classe que deverá ser usada para criar uma instância do elemento para o usar no
Qt(TM)
Designer (por omissão: o nome da secção)\&. Lembre\-se que esta não tem de ser a classe que seria criada para uma aplicação final: isso é determinado pelo
DomXML\&.
.sp

          Este item é ignorado se estiver definido o valor de
CreateWidget\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludeFile\fR
.RS 4

        
        
          O ficheiro que deverá ser incluído para usar este item gráfico (por omissão: a versão em minúsculas do nome da secção, retirando todos os dois\-pontos e adicionando o texto "\&.h"; por exemplo,
xpto\&.h
na secção
[Xpto], ou
xptoola\&.h
na secção
[Xpto::Ola])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIsContainer\fR
.RS 4

        
        
          Se este elemento poderá conter ou não outros elementos (por omissão:
false)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIToolTip\fR
.RS 4

        
        
          A dica a mostrar quando passar o cursor do rato sobre o elemento na lista de elementos gráficos no
Qt(TM)
Designer (por omissão: o nome da secção, com o texto " Widget" adicionado; por exemplo,
XPTO Widget
na secção
[XPTO])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIWhatsThis\fR
.RS 4

        
        
          O texto \*(AqO que é Isto?\*(Aq associado com o elemento no
Qt(TM)
Designer (por omissão: o nome da secção, com o texto " Widget" adicionado; por exemplo,
XPTO Widget
na secção
[XPTO])\&.

        
      .RE
    




.SH "EXEMPLOS"

  
  .PP
O ficheiro de descrição mais simples poderá ser algo do tipo
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

[XPTO]
ToolTip=Mostra elementos XPTO
[Bar]
ToolTip=Editor de barras

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Repare que cada classe deverá ter pelo menos uma chave definida (ToolTip
foi usado neste exemplo), caso contrário será ignorada\&.

  .PP
Normalmente, irá querer alterar pelo menos o texto visível para o utilizador, o que corresponde aos itens
ToolTip,
WhatsThis
e
Group\&. Para além disso, definir o nome do \*(Aqplugin\*(Aq poderá ser uma boa ideia para evitar possíveis conflitos de símbolos e para não confundir os depuradores (tanto a aplicação de depuração como a pessoa que efectua a mesma):
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=ElementosXPTO
DefaultGroup=Visualização

[XPTO]
ToolTip=Mostra ursos
WhatsThis=Um item de imagens que mostra ursos a dançar

[Ola]
ToolTip=Editor de barras
WhatsThis=Uma interface de edição para barras para ursos
Group=Edição

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Poderão ser necessários ficheiros mais complexos, caso tenha classes com espaços de nomes ou opções extra que seja necessário passar aos construtores, como por exemplo:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=ElementosXpto
DefaultGroup=XPTO

[XPTO::Ola]
ToolTip=Mostra barras
WhatsThis=Um elemento que mostra elementos de uma determinada forma
IncludeFile=xpto/ola\&.h
IconName=:/antevisoes/ola\&.png

[XPTO::Ola2]
IncludeFile=xpto/ola2\&.h
ConstructorArgs=(XPTO::Ola2::UmaOpcao, parent)
Group=XPTO (Especial)
IsContainer=true
IconName=:/antevisoes/ola2\&.png

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Em alguns casos, os itens gráficos especialmente complexos poderão necessitar de uma implementação de uma "classe de antevisão" para usar no
Qt(TM)
Designer; esta poderá ser uma sub\-classe do elemento real que simplesmente faz mais algumas configurações adicionais, ou poderá então ser uma implementação completamente diferente\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
Includes=xpto\-antevisoes\&.h

[ElementoBonito]
ImplClass=ElementoBonitoAntevisao

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp





.SH "VEJA TAMBÉM"

  
  

    .PP
http://qt\-project\&.org/doc/qt\-5/designer\-creating\-custom\-widgets\&.html
.RS 4

      
      
        A documentação do
Qt(TM)
Designer para criar \*(Aqplugins\*(Aq de itens gráficos personalizados\&.

      
    .RE
  



.SH "PROBLEMAS"

  
  .PP
Use por favor o
\m[blue]\fBbugs\&.kde\&.org\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para comunicar os erros; não os envie directamente para os autores por e\-mail\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBRichard Johnson\fR <\&rjohnson@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Criador da documentação original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Actualizou a documentação para as Plataformas 5 do KDE\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
bugs.kde.org
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
